超級冷血

超級冷血

台灣蘋果日報

殺了人之後，有幾冷靜，就有幾冷血。過去台灣殺人兇手認罪後，一般都會做一些動作，暗示自己精神有障礙，以方便法官免去死刑判決。但是，最新一宗華山分屍案，兇手沒有，正常冷靜到以為這是繞過圈暗示精神有問題，曲線到圓。

案發現場是在華山文創區另一邊的草地，兇手就在那裏蓋一間木屋，平日教射箭，在木屋裏殺人後，第三天才分屍，開往陽明山野，中間這兩天可沒有閒着，繼續在木屋出出入入，臉書繼續如常發出與兩名小朋友上課的照片，大概以便在想着如何處理屍體吧。

死者家屬發出尋人訊息後，兇手還在群組裏發起團購臭豆腐，不知道是否掩飾手法，抑或屋內體外還遺留着屍臭，有感而發想吃臭豆腐。與此同時，又冷血到很熱心地幫忙尋人，甚至在尋人群組裏也有份留言，請死者快回來，大家都等着妳云云。台灣多怪力亂神，他這樣子招魂法，睡得着才厲害。

偽裝得最厲害一幕，是熱心人士受家屬所託，帶着一隻名叫「林志玲」的搜救犬北上，到了木屋外面，「林志玲」開始反應異常，一直用鼻子嗅到門外，正常人大概會閉門假裝裏面沒人，唯獨這兇手淡定過諸葛亮擺空城計，索性大方到打開門，請熱心人士帶着「林志玲」入內搜尋。

雖然說，死者生前有在屋內上課，留下過氣味，但是，主動邀請搜救犬進去分屍現場，那是曾經破獲很多案件的名犬，冷靜到這地步，能夠說，人在獸性發作後，算計的本能贏過了動物的本能嗎？

熱心人士當時邊搜尋邊拍攝，兇手還跟他閒話家常似的，說死者有在屋內哪裏用過手提電腦，又有到過別處帳篷流連，影片一曝光，眾人皆說，這演技夠拿金像獎了。據報，最後破案，是靠警方突破兇手的「心防」，如何突破？就是懷疑此人，苦無證據，於是向兇嫌丟了一句話：給你三天來自首認罪，不然之後會判的更重。

就這樣，三天時限到了，警方到木屋帶走兇嫌，回到檢察所，忽然就認了。偽裝得這樣厲害，怎麼會無條件脫下面具呢？莫非連自己也受不住自己演的戲？那當初又何苦種種鋪排？殺人後直接自首不就完了？分屍是很吃力噁心的事情啊。

何苦當初？這宗命案連情殺都談不上，當初也不過是對一名相識兩個禮拜的女學員，起了色心，欲姦未遂，這樣就殺了一個人，這樣就分屍，這樣就割去死者乳房，至今尚未尋回，可能又真的有病，他自己不知道而已。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
川普變臉如川劇 (左丁山)

下一則
下一則
死刑犯的五花大綁 (李碧華)